黨媒前高層撰文 籲習勿走不歸路

2018年12月05日

黨媒前高層撰文 籲習勿走不歸路

鄧聿文

中共喉舌刊物《學習時報》前副編審鄧聿文，昨在《紐約時報》中文網刊文「給習近平的七個忠告」，勸籲習在歷史關頭勿把中國帶回專制獨裁之不歸路，並提出七項習「迫切需要做的事」，包括回歸集體領導、取消言論禁制、公示官員財產、平反六四等。其觀點主張大膽尖銳，作為曾是中共體制中人十分罕見。

七條忠告 促平反六四

鄧聿文的「七條忠告」首提經濟，籲習放棄「國企做大做強」想法，實行以民營經濟為主國有為輔市場經濟；二是反個人崇拜，恢復國家主席任期制；三是取消在民企外企建黨組織；四是取消言禁放鬆對民間維權者打壓；五是實行最低限度司法獨立；六是公示官員財產，取代運動式選擇性反腐；七是平反六四和歷史冤案，特赦政治犯。

鄧聿文指，今年是距戊戌變法兩甲子，人心思變，歷史催中共又到選擇關口：是回到改革開放還是把中國帶回專制獨裁的「不歸路」，考驗習和中共黨國高層智慧。他指中美貿易戰本質上也是西方自由資本主義和中國的國家資本主義較量的結果，「如果中國不改弦易轍，它遲早要來」。

文章又指出，上述七個建議對習和中共是最低限度的要求，「如果這一步都不啟動，時間和民心空耗，結果就只能等激烈的社會變革了」。又直言中共不能為一黨之私綁架國家和民族，應順民主大潮而生，否則將亡。50歲的鄧曾是中共體制中人，後因撰文批評中共，又籲中共拋棄北韓，2013年被免職，現在美國做訪問學者。

《紐約時報》中文網

上一則
上一則
中共38部門聯名通告懲侵權

下一則
下一則
《多維》轟習撕裂社會 稱遭曲解刪文

實行上面幾項野等同要中共下台

把中國帶回專制獨裁之不歸路
帶回

引蛇出洞

好快抑鬱症

有離開過呢條不歸路咩？民国38年已經行緊到而家

大鳴大放 陽謀

作者好快被定性為臭老九，關秦城監獄